@inbook{cros94,
   author = {Cros, F.},
   title = {Entrée « Projet »},
   booktitle = {Dictionnaire encyclopédique de l'éducation et de la formation},
   editor = {Champy, P. and Etévé, C.},
   publisher = {Nathan},
   address = {Paris},
   year = {1994}
}

@book{boutinet93,
   author = {Boutinet, J.-P.},
   title = {Psychologie des conduites à projet},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1993},
   type = {Book}
}

@book{barbier91,
   author = {Barbier, J.-M.},
   title = {Élaboration de projets d'action et planification},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1991}
}

@book{boutinet92,
   author = {Boutinet, J.-P.},
   title = {Anthropologie du projet},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   edition = {2e},
   year = {1992}
}

@book{courtois97,
   author = {Courtois, B. and Josso, C.},
   title = { Le projet, nébuleuse ou galaxie ?},
   publisher = {Delachaux & Niestlé},
   address = {Neuchâtel},
   year = {1997}
}

@book{bru91,
   author = {Bru, M. and Not, L.},
   title = {Où va la pédagogie du projet ?},
   publisher = {E.U.S.},
   address = {Toulouse},
   edition = {2e},
   year = {1991}
}

@book{landsheere92,
   author = {de Landsheere, V.},
   title = {L'éducation et la formation},
   publisher = {P.U.F.},
   address = {Paris},
   year = {1992}
}

@book{legrand83,
   author = {Legrand, L.},
   title = {Pour un collège démocratique},
   publisher = {La Documentation Française},
   address = {Paris},
   year = {1983}
}

@inbook{krajcik06,
   author = {Krajcik, J. S. and Blumenfeld, P. C.},
   title = {Project-based learning},
   booktitle = {The Cambridge handbook of the learning sciences},
   editor = {Sawyer, R. K.},
   publisher = {Cambridge University Press},
   address = {Cambridge},
   pages = {317–333},
   year = {2006}
}

@book{tochon90,
   author = {Tochon, François Victor},
   title = {Didactique du français, de la planification à ses organisateurs cognitifs},
   publisher = {E.S.F.},
   address = {Paris},
   year = {1990}
}

@techreport{thomas00,
   author = {Thomas, J. W.},
   title = {A review  of research on project-based learning},
   institution = {Autodesk},
   address = {San Rafael},
   year = {2000}
}

@book{roegiers97,
   author = {Roegiers, X.},
   title = {Analyser une action d'éducation ou de formation},
   publisher = {De Boeck},
   address = {Bruxelles},
   year = {1997}
}

@article{lafortune10,
   author = {Lafortune, L.},
   title = {Pédagogie du projet et développement des compétences transversales : un changement de posture pédagogique},
   journal = {Education Canada},
   volume = {39},
   number = {5},
   pages = {16–20},
   year = {2010}
}

@inbook{leduc14,
   author = {Leduc, D.},
   title = {La pédagogie par projets},
   booktitle = {Se former à la pédagogie de l’enseignement supérieur},
   editor = {Ménard, L. and Saint-Pierre, L.},
   publisher = {Chenelière Education},
   address = {Montréal},
   pages = {131–156},
   year = {2014}
}

@article{helle06,
   author = {Helle, L. and Tynjälä, P. and Olkinuora, E.},
   title = {Project-based learning in post-secondary education–theory, practice and rubber sling shots},
   journal = {Higher Education},
   volume = {51},
   number = {2},
   pages = {287–314},
   year = {2006}
}

@phdthesis{romero10,
   author = {Romero, Margarida},
   title = {Gestion du temps dans les activités projet médiatisées à distance},
   school = {Université Toulouse-2 et Universitat autonoma de Barcelona},
   year = {2010},
   type = {Thesis}
}

@techreport{reverdy13,
   author = {Reverdy, Catherine},
   title = {Des projets pour mieux apprendre?},
   institution = {Ifé, Dossiers de veille n° 82},
   url = {https://hal.archives-ouvertes.fr/hal-01657236/document},
   year = {2013},
   type = {Report}
}


@article{chen19,
   author = {Chen, Cheng-Huan and Yang, Yong-Cih},
   title = {Revisiting the effects of project-based learning on students’ academic achievement: A meta-analysis investigating moderators},
   journal = {Educational Research Review},
   volume = {26},
   pages = {71-81},
   ISSN = {1747938X},
   DOI = {10.1016/j.edurev.2018.11.001},
   year = {2019}
}

@phdthesis{jensen15,
   author = {Jensen, Kimberly J.},
   title = {A Meta-Analysis of the Effects of Problem- and Project-based Learning on Academic Achievement in Grades 6-12 Populations},
   school = {Seattle Pacific University},
   type = {PhD Thesis in Philosophy in Education},
   url = {https://digitalcommons.spu.edu/soe_etd/7},
   year = {2015},
   type = {Thesis}
}







